{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000159",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-03",
        "domain": "자연관광",
        "title": "토교저수지(철새도래지)"
    },
    "text": "\n江原特別自治道 鉄原郡東松邑ヤンジキル117\n土橋貯水池は北朝鮮が韓国戦争以前に鉄原平野の重要な水源である蓬莱湖の水流を黄海道延白平野に回すと、政府レベルで1972年着工、1976年完工し最大貯水量1500万トン余りで江原道内最大の人工貯水池だ。\n澄んだ水では各種魚類が豊富に生息し、絶滅の危機にある丹頂鶴やマナヅルなどが越冬する渡り鳥渡来地として新鉄原8景に指定された鉄原安保観光の中心地である第2トンネル進入道路沿いに位置し、秀麗な湖景観を形成し、冬季には越冬渡り鳥の寝床になることもあるが、冬の明け方に一斉に飛翔する雁の群れの群舞の光景は探鳥観光客の嘆声を誘う",
    "QA": [
        {
            "question": "土橋貯水池はどこに位置していますか？",
            "answer": "土橋貯水池は鉄原郡東松邑ヤンジキル117に位置しています。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池はいつ建設されましたか？",
            "answer": "土橋貯水池は1972年に着工され、1976年に完工しました。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池の最大貯水量はどれくらいですか？",
            "answer": "土橋貯水池の最大貯水量は1500万トン余りです。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池はどのような景観を形成していますか？",
            "answer": "土橋貯水池は秀麗な湖景観を形成しています。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池ではどんな生物が生息していますか？",
            "answer": "土橋貯水池では各種魚類が豊富に生息しています。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池はどんな鳥が越冬する渡り鳥渡来地ですか？",
            "answer": "土橋貯水池では丹頂鶴やマナヅルなどが越冬しています。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池は何景に指定されていますか？",
            "answer": "土橋貯水池は新鉄原8景に指定されています。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池は冬の間、どのような使われ方をしますか？",
            "answer": "土橋貯水池は冬の間、越冬渡り鳥の寝床となることもあります。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池で見られる光景は何ですか？",
            "answer": "土橋貯水池では冬の明け方に一斉に飛翔する雁の群れの群舞の光景を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "土橋貯水池は鉄原安保観光の中心地ですか？",
            "answer": "はい、土橋貯水池は鉄原安保観光の中心地です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 208,
        "QA": 347
    }
}